根本精神科資源唔夠先係自殺元兇

排新症最快45wk最慢117wk
兩年間情緒病可以惡化得好快

HA各cluster新症排期

蘋果

港30萬人抑鬱 公院精神科排近兩年
2017-09-08173.4K
頭條

【本報訊】教育局副局長蔡若蓮的25歲長子昨墮樓身亡，消息指他熱愛運動原是陽光男孩，但去年參加三項鐵人賽受重傷，康復後出現抑鬱。醫院管理局統計顯示本港有逾30萬人患不同程度抑鬱症，情況嚴重，病人組織批評現時求診公院精神科的新症個案需輪候近兩年，情況不能接受，亦反映資源不足，希望港府增加撥款，並盡快成立精神健康局，制訂長遠精神健康政策。
抑鬱症是近年本港常見精神病，精神科專科醫生何美怡指，患上抑鬱症主要與壓力有關，青少年普遍面對學業、家庭關係及感情壓力；成年人則受工作、婚姻和感情壓力困擾，個別嚴重抑鬱症病者會有自殺傾向。現時醫學研究發現出現抑鬱負面情緒，與患者腦部神經傳遞物質如血清素等失衡有關，可透過服藥及使用腦磁擊（TMS）治療，利用電流刺激患者腦細胞以調節患者情緒。

精神科專科醫生何美怡指，患上抑鬱症主要與壓力有關。資料圖片

促設精神健康局

何稱患上抑鬱症除因不懂處理壓力外，生活巨變如遇意外亦可能出現負面情緒引發抑鬱，她強調抑鬱症絕非不治之症，曾有少女患者自我封閉及刪除WhatsApp等社交媒體，但在服藥後康復。
現時醫管局向2.8萬名兒童及青少年，以及15萬名成年精神病患者提供治療，關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌指，曾有公院精神科新個案需輪候120星期，即兩年半才獲治療，雖然前年醫管局在九龍東及西聯網試行分流計劃後，令輪候時間減至100星期，即1年8個月，但情況仍然嚴重。
公民黨立法會議員郭家麒指，港府今年4月公佈的《精神健康檢討報告》顯示，本港成年人口中有13.3%（約97萬人）患精神病，雖然港府本年度向醫管局轄下精神健康服務撥款47億元，但他批評過去港府在精神科服務撥款只及英國及澳洲等國家的4分1，嚴重不足。
世界衞生組織資料顯示，全球抑鬱症患者超過一億人，估計2020年時抑鬱症會成為全球疾病排行榜第二位，發病率僅次心臟病。郭指港人生活壓力大，擔心精神病患人數未來會增加，希望港府成立精神健康局，制訂長遠精神健康政策，落實增加精神科醫生、護士及社工人手，重設精神科夜診服務，才能更有效提供精神科門診及復康服務。
■記者關英傑

相關新聞

任物理治療師 熱愛運動音樂

頭條 2017-09-08

每年暑假旅行 同參加慈善跑 蔡曾提生活點滴 稱長子不愛說話

頭條 2017-09-08

自殺求助熱線及情緒困擾求助熱線

頭條 2017-09-08

教大民主牆現涼薄言論

頭條 2017-09-08

教育局長楊潤雄：會與蔡若蓮同行

頭條 2017-09-08

【副局長喪子】蔡若蓮到殮房認屍

即時突發 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】教大學生會否認貼「恭喜」標語：希望死者安息

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】孫曉嵐批悼念偽善：早前幾十個自殺青年的命就不珍貴？

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】陳恒鑌抽水促教大翻查CCTV開除貼標語學生

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】為冒犯標語再道歉 張仁良眼泛淚光：我責無旁貸

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】教大學生會：點解已經拆咗 仲要查閉路電視？

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】教大主席馬時亨：是否想子女被這些人教育？

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】林鄭譴責教大民主牆涼薄言論：要糾正濫用言論自由

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】楊潤雄譴責奚落大字報：呢啲人以後成為教師我擔心

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】葉兆輝評涼薄言論哽咽：幾dislike佢都唔應該過基本底線

即時要聞 2017-09-08

年輕人自殺趨勢上升 專家籲留意家人：無胃口都可能係先兆

即時要聞 2017-09-08

【蔡若蓮喪子】聲討教大辱蔡言論 保衞香港運動 ：支持「余若蓮」

即時要聞 2017-09-08

【過來人】17歲學生拍片剖白：我知自殺嘅人有咩感受

即時要聞 2017-09-09

【蔡若蓮喪子】自稱教大事件關注組踩場 內地生貼「嚴懲冷血惡徒」

即時要聞 2017-09-08

單車意外重創後患抑鬱蔡若蓮子跳樓亡

頭條 2017-09-08

我相信個政府係有意cut funding
係想間接害死更多本土香港人
引入新殖民
換血

大事大非面前，希望蔣囝唔好入嚟引戰，影響討論

請去連登或google搜尋「老鼠實驗」，有人講咗似而家香港，班港共狗食屎啦

陽謀論
政府係有心搞衰香港
有心搞到咁多人自殺

認同前半句，後半句有仲少少少少保留

正苦之前仲cut budget

如果你認同150單程證目的係想換血
邏輯上政府係想多啲本土香港人死

其實蔡若蓮個仔自殺
政府都懶得理
焦點只係去批鬥學生「慶祝」
已經feel到政府鬼鬼地

呢個我覺得係想轉移視線
同埋憑藉打壓大學言論自由, 抹黑香港後生形象

樓主諗住點做？

社會結構
前景
人口壓迫感
生活節奏
太多支那人
太多五毛，同太多塗毒後生仔既政治性行為

問你點做呀
你冇諗過？
出呢個post純粹呃正評？

仲要同埋班ADHD一齊排

ADHD學童5年倍增 公院新症排一年

如果政府係有心想整死香港人
噉根源睇就脫離港共政府
五毛十卜ching

問你點解決
點解你講黎講去都唔係答我問題既

好明顯樓主就係精神科資源唔夠嘅受害者

關咩事，政府搞到年輕人難以安居樂業先係元兇